陶傑：民進黨要大勝 並不容易

台灣總統大選，全球矚目，因為這是一次美中兩國最直接的代理人選舉。美國朝野支持蔡英文，中國支持韓國瑜。此一選舉結果，關乎台灣命運，也牽動台海和平局勢，間接也影響到全球。

網絡民意調查，似乎蔡英文大幅度領先 3 成。但因為網絡的文字信息，是另一個戰場，形勢詭秘，蔡英文領先得如此巨大幅度，反而略有點令人難以置信。

因為台灣總登記選民 1,931 萬人，40 至 49 歲這一年齡階層的選民最多，佔 374 萬人，50 至 59 歲則有 363 萬人，共計近 740 萬人。30 至 39 歲者，有近 355 萬人，合共近 1,100 萬。

此三組歲數之中，年齡偏大者佔 3 分之 2。國民黨的支持者，以銀髮族和中年人為主力。

本來，第一次及齡登記投票者，有 118 萬人，這些人絕大部分會投給民進黨蔡英文。但正如三年前英國的脫歐公投，年輕人比較疏懶，投票意欲不及老人；本次台灣大選，支持國民黨的老人長期反台獨，他們有比年輕人更迫切的政治焦慮，也對中國故土懷有感情。這次投票，以多個月來韓國瑜造勢的升勢，老人的投票意願相當高。

然後是三大城市：新北選民近 332 萬，高雄 230 萬，台中 225 萬。本來高雄是民進黨票倉，新北台中俱歸國民黨，但上次韓國瑜卻以國民黨市長大勝。

蔡英文要在這三個關鍵城市取得壓倒性勝利，並不容易，包括高雄。除非 8 個月以來，高雄大多數市民覺得受韓國瑜愚弄，剛做了市長，就得隴望蜀、不安本分，大部分票數倒向蔡英文。否則台灣沿海這三大城市，民進黨要得壓倒性勝利並不容易。

因此一切只有例如年輕人投票踴躍，加香港半年的事態令許多台灣中年和老年人深表同情。若無此一變化，加上韓國瑜呼籲接受民意調查的支持者不要講真話，保守估計，蔡英文得勝當在一成半至兩成之間。甚至只有半成與一成之差。

兩名候選人各有缺點，但以韓國瑜模仿美國總統民粹路線、惡罵傳媒、反精英的那種形象更為不堪。

韓國瑜的政綱充滿激情口號，一味的和平加發財，缺乏細節。反而蔡英文強調國家安全，自 2019 年年初習近平台灣講話，中國已經以「一國兩制」代替「九二共識」，從此台灣統一於中國，必須強制接受香港為「一國兩制」楷模。在這方面，蔡英文的拒絕態度較韓國瑜堅決十倍。令人想起中國的「沒有穩定、哪來繁榮」？國家安全，對於今日的台灣，應該是成熟的選民最首要的考慮。

佢又同蕭生打對台

蕭生話大勝硬

因為美國要保住台灣 唔可以出錯

睇下邊個燈 再鞭 呢次信蕭生

美國邊會咁易放棄台灣

預測，蔡英文贏100萬票

太多廢老票
之前民調仲話english領先咁多
真係跌哂眼鏡

其實真係好大機會重蹈英國脫歐公投嘅覆轍：政治冷感嘅後生仔射落海或者坐定粒六唔去投票，比廢佬爆冷贏。

台仔似乎有呢個傾向。

選舉邊有可能話贏硬，除非係中蟈式做馬

燒山都戇尻。

睇下結果邊個燈囉 2個世仇

燒山大勝先大撚鍋⋯

點睇都似大勝 間諜䅁又爆左出來

唔大勝 退一步 小勝lor

總之唔係 光頭魚條中共走狗 上台就得啦

選舉缺危機感係死罪

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

其實見到香港咁都唔投票係想點
真係針唔拮到肉都唔知痛?

難民單野都夠笑20年啦

最近同d台仔台妹傾計，聽到兩個立場：
1）台仔，已婚。覺得兩營政治鬥爭好撚煩，兩邊都係仆街，兩邊都唔投。
2）台妹，有錢中女。話民進黨d人成日貪污，所以一定會去投韓國魚。

好撚擔心...

今次一定有其中一個估錯 到時又抽水

最多險勝...台灣太窮小英太廢美國佬又太唔幫手，只靠意形態去選真係唔輸算好彩

比個參考你，香港打到仆街區選都係 64 開炸。。。

咁撚樂觀

無既咁民主社會唯一既武器就係張選票
投定唔投都係個表態
如果佢地真心覺得條魚會比蔡英文好既
咪投完出黎承受番個後果囉

香港人用條命黎show比佢地睇咁都唔醒覺就等佢地自己用條命仔黎體驗下啦

你要知
要燈神破燈係件好難既事

區選咪講中120萬票 英大選咪又中
d人玩膠你又信

加大退休金真係騙到廢佬

差周子瑜 一票差好多

點解蕭生話陶傑人渣？
陶傑除左叫雞比人影到，仲衰乜

一邊支持新移民一邊反對新移民

呢個問題好複雜

天水圍好多新移民都係投黃

元朗港島就多香港人一樣投建制

呢個問題嘈到2046都冇答案既

我地呢d普通人睇2個才子駁火算啦

蕭生根本唔係19才子果皮

我覺得情況唔係咁樂觀 可能險勝多
台灣都好多藍絲廢老 好大機會五五波

其實64都講大左 57％ 咋

依家咪拮緊囉 越黎越窮

小勝下次中共大力d咪pk

咁事實呢半個月蕭生係贏晒19喎

登

其實要睇地下賭盤英文讓幾多

早幾年大量歐洲難民陶傑話唔應該濫收會有恐怖分子滲透，之後比燒山話佢人渣法西斯
結果真係強姦、打劫、恐襲乜都齊

上兩次大選都係得票689萬
我希望今次係777萬

上屆周子瑜事件600萬KMT廢老票

我都覺係同燒山拗頸
記得19係光明頂講過 脫鈎都係相差2個百份點
香港區選去到接近6成係好誇張
依家到台灣就話贏一成左右都係險勝？

新移民唔等於恐怖份子

香港區議會有得贏都好多新移民係黃

以19思想 區議會應該一早輸晒啦

鄉黑果班咪又係香港人

所以係平手 等佢地再戰啦

2個笑到仆街

讀咁多書和解啦

搞死一邊都冇好處

係咪仲有個宋楚瑜
如果係 要擔心既係反而係佢𠝹走左蔡英文啲票 搞到韓國瑜反勝

721咪又係香港人做
天水圍深水寶都好多清醒新移民啦
呢d有排嘈

尖嘴d南亞人都有手足

唔止香港
全世界既年輕人投票率都係低到仆街
成班垃圾連行出嚟投票都懶
死撚哂佢啦屌

蚛蝈四年後經濟未出事個可能性仲低過韓國魚凍蒜

Push

點解覺得會險勝？其實我好悲觀。

１。台灣廢老多。
２。中蟈近十年文化經濟ＣＯＮＮＥＣＴ台灣好深，比起香港更大鑊。
３。香港既人血饅頭，台灣人未必有感覺（就如澳洲山火，大家覺得好慘，跟住咪生活依舊）。

除非南部變回深綠，而北部年輕人一定要投票，否則真係凍過水

你又唔好睇少美國 台灣個地理位好重要
美國會幫拖清間諜

啲廢老唔識做民調 都唔會做民調
台灣人太樂觀

後生好多係口投派
香港其實都係
唔係經過風浪，上次區議會選舉點會有七成投票率

蕭生次次都錯架啦

未燒到埋身

香港都唔係醒好多咋

40 至 49 歲這一年齡階層的選民最多
班後生仔係咪想等死

宋楚瑜係前國民黨㗎喎

似鎅韓國瑜啲票掛

（我地要面對幾多條惡法！）鼠王芬倡繞過立法會 直接落實國歌法

仲可以係兩個都錯

好想睇台灣仆街

英大選全中....

鬼唔知咩，人哋講過可能性出嚟，明唔明？

咁就大獲

韓國瑜既票源我諗主要都係中上年紀果班
但蔡英文既票源集中都係來自後生
而後生/中年果班當中有機會會揀宋楚瑜 因為一黎知韓國瑜奶共 二黎蔡英文幫唔到經濟發展 想揀個新人試

english應該輸

如果一個地方，決心要投共，選出政府又奶共。

唔通美國可以派軍隊打柒佢，然後搶返咩。就算想咁做，都冇合理理由，說服自己國民，再加上到時中蟈一定出手阻止。

英脫歐全錯
傘後五年無社運全錯
亞視收購HKTV全錯
希拉莉贏Trump全錯
武漢肺炎唔會影響香港全錯

求其都數到一大堆

咁非新移民一樣有可能性 永遠都會嘈

如果真是不幸地韓狗魚當選，流亡台灣既手足有無準備？例如：走去第2個國家等。要資助機票之類請出聲

大撚把難民喺香港作奸犯科呀傻鳩
唔係點解會出現「蝻蟔」呢個字

而家64波英文領先 美國點會唔幫拖

佢同蕭生一人一邊
邊個輸贏都可以造神

721咪又係香港人做
大把南亞係知發生咩事
元朗同尖嘴班真專才已經唔同lv
見新移民就反同19有咩分別
水泉澳都係靠新移民險勝

除非2個都輸 韓國佬贏左.....

我見到係個個都已經返曬鄉下拎好印章同身份證準備好

唔敢講好樂觀，但絕對冇你哋講到咁不堪，我相信臺灣新一代

全台灣人一齊下去

除咗政治考慮 仲有其他因素考慮
1. 佢做咗高雄市長冇政積 好多承諾兌現唔到
2. 公關做得唔好 私生活混亂
3. 外交能力差 成日得罪人
所以佢主打民粹主義 攻擊民進黨上位

睇番往績英文好穩
點解有人覺得會輸

韓狗叫班粉絲口投綠營

推

動員力真係差好遠，韓國瑜大把廢老票鐵票

咁就真係攬炒 2016仲有成7百萬票

連登仔係懶眾人皆醉咁架啦
區選果陣咪個個講到建制派大勝咁

我都希望佢大勝 但台灣人真係好戇鳩架 神化到韓國瑜好似救世主咁

選小英就保持現狀 選呀韓總真係唔知乜事架 屌佢老母 應承左一定做滿高雄任期都反口 反口應該係佢人生黎講係好撚容易

樂視先好笑

支那式做馬都未必贏硬
望下民建聯就g

曾蔭權燈到坐監都好好笑

我見好多台灣youtuber都叫人去投票
今次投票率應該會高啲

果陣得蕭生話非建制會大勝 d人仲話佢燈

基本上全部出名同唔出名既後生youtuber都係自己channel 叫人去投票

中年嗰啲知識藍或者經濟藍，見到韓國瑜咁垃圾，轉投畀宋楚瑜都大機會，而且嗰啲票本身唔係蔡英文

我意思係萬一禿頭贏，美國到時可以點做？基本上可以做既唔會多。

禿頭任內唔會攪統一，但一定會溫水煮蛙咁做，等下屆下屆條件成形，就開口放共匪。

如果美國要做，一定要選前做。但暫時場選戰，唔係大家諗得咁樂觀，我覺得ＥＮＧＬＩＳＨ ＣＨＯＩ會輸。

廢老好ＢＵＹ民粹牌（可以吸到綠色老人）；而知識藍就算知道佢係草包，都一定會撐佢（香港個碌撚就係例子）。

身邊好多後生寧願投廢票
屌過佢地，話邊個做都一樣

呢個問題，同當日９合一選舉公投，個同性婚姻法一樣。
選前台灣人覺得過硬，點知最後炒晒。

就算香港區選，有７成投票率，以為可以改寫ＧＯＬＤＥＮ ＲＵＬＥ去７：３，結果完全唔係個回事

坦白講 我都覺得無咁樂觀

你SURE吸到綠色老人？
個堆色盲中堅黎架喎

我就唔睇好會大勝
你地以為台灣後生好識諗?
政治冷感仲勁過港豬
後生果班剩係識打機,模型,晚晚烤肉,投票?食得架?
台灣最多票果班就係廢老
直頭係核心票 老實講小英輸都唔出奇

好驚呢舖燒山又做燈神，呢兩日睇台灣論政節目，今次選舉結果可能好近，輸贏係五萬票之內，信之前民調就死得！

之前同個台灣啊姨傾偈都係話知道投韓國瑜儲仆街死，但又唔想含淚投蔡英文(覺得佢呢幾年冇咩實際政績交到出嚟）所以諗住投宋楚瑜或者白票

有同事男朋友係高雄人，話睇唔過眼民進黨嘅作風，雖然都唔鐘意Korean fish，但都會投佢所以小英都危危地

民進黨９合一時咁諗，結果就南部就出晒事

大選先會歸邊得勁吖嘛
個堆佢咁都吸到咁你都抵輸喇真係

位
[推上熱門] 主線任務以人權法為武器爭取普選立法會 + 輸打贏要戰術

無論中聯辦新主任
駱惠寧出咩條件
記住五大訴求，缺一不可

呢啲唔使你教啦
總之新移民難民一樣好多害群之馬！
講完。

咁難聽啲講句投畀宋楚瑜等於投白票，因為佢根本冇機會算得上

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

台灣人不要政治冷感，有ptt帳號幫手拉票

眼見關心政治既台灣後生真係唔多
仲掛住吃喝玩樂佔多數
到時行返香港條舊路真係仆街唔好喊
一車車台妹送去大陸
台仔成世留係台灣捱
有d野唔試過唔會知驚
小英輸左台灣真係係咁先

台灣人投票好似唔使登記，除非唔係住台灣。

PTT拉乜鳩啫
大型同温層黎既

如果Korea fish都投，咁弱智真係無話可說

美國佬想見到香港區會式大勝，咁先至放心落注
小勝都唔惦

支那dna真係搣唔甩架
每一代都要承受上一代on9嘅後果
一日有廢老一日都永無全民覺醒之日
真係擔心 english.....

English

拉毛咩，全部時代力量嘅打手

本次台灣大選，支持國民黨的老人長期反台獨

等睇好似英國咁
後生無去投/social media度講咗就當投咗
泡菜魚當選先來話：唔算數啊投多次啊

講真，小英除左政治立場岩連登仔心水之外真係一無是處，好撚廢，你地叫台仔投佢姐係要人投淚投票
老老實實，小英有咩公績，不如大家講下

香港咪又係針唔吉到肉唔知痛
以前成班白票撚

受民粹主義影響嘅多數係廢佬同窮撚
而後生主要受到網絡or香港政治環境影響
所以廢老同後生 兩邊嘅鐵票基本上好難動搖
我假設廢老同後生嘅人數差唔多
而我講嘅考慮因素 會影響中立選民 左右大局

佢2個睇聽日定勝負了

係無乜。
但而家赤化問題已經係嚴重到令到個選區變成政治表態而唔係投一個代議仕咁簡單。
就好似區選咁，明明有d 建制區議員地區工作做得好，d 黃絲素人咩都唔識又無做過都要投佢一樣。

唔係年輕人疏懶
好簡單一個道理：
台灣年輕人普遍都喺外地做野，尤其係有讀過下書既更甚，至於唔讀書嗰啲個腦應該同廢老差唔多

喺外地做野要返黎投票隨左時間同金錢成本，我仲見到好多人係比屋企廢老威脅要投国瑜党、沒收選舉通知單、甚至係唔比佢地返屋企。 年輕出外拼搏就係養呢啲垃圾廢老，花大畢金錢時間返黎投票都只係可以一票抵一票，如果返唔到黎投，一加一減直接輸兩票。

至於廢老，多數都係住返喺自己戶籍地，投票可以話係零成本，落街打個轉就搞掂。

其實民進黨係咪真係咁撚差 香港咁大助攻都仲危危乎

明既，不過區議員同總統比，真係蚊同牛比，作用功能大好撚多，推個廢人上去之後4年一定唔好過。
點都好，尊重台灣人意願，唔好屌票啦各位

大陸已經早幾年係遊戲上面收集台灣人個人資料
同香港一樣 搵人背後贊助youtuber
之後試探佢會唔會同達哥果一類 嚇一嚇就會收皮既人

識台灣人話唔少後生覺得贏硬懶得回鄉投票
"一來一回 過年又要再回去很麻煩"

香港都只係返返去64比
好多人講下就算，講到幾嬲幾不滿咁
投票?原來講咗幾年政治嘢都未係選民
台灣出咗去做嘢仲要返去投，更加懶懶閒
所以係咁叫人返去投票，推高投票率

Google搵到， 利申：唔熟台灣

1. 叫立會議員set 運動agenda （非大台）
2. 盡量功能組別搶票 （ 得返ard 2 個月）
3. 警暴影片/証據留底， Send 去聯合國存檔
4. 繼續經濟攬炒 （防止中科技股回港集資）
5. 每人行多一步，諗下自己做到咩

唔想運動完請幫推

其實真係唔容易，台灣嘅民調係完全唔可信，有任何台灣朋友都要叫佢哋去投票

多咗70幾萬60+廢老

其實呢半年
香港人已經話咗俾全世界知
民主同自由係幾咁難爭取
如果蔡英文咁都輸
只能夠講
台灣人唔配擁有民主同自由
（蔡英文plz win）

唔係㗎小英減稅，好多台灣人話有感
不過佢一例一休，同埋搞到公軍教失左好多分

其實唔洗擔心
台灣既投票率從來未試過低過65%
最低果次係2016年果次 都有68趴

坦白講我覺得蔡英文落藥真係好重手
類似於老董搞8萬5咁好心做壞事
不過都係果句沒有主權何談民生
希望台灣人識諗啦

我都好鬼緊張佢地個投票結果
好驚小英會輸

小勝大勝無所謂 只要嬴就得
話時話 如果發大財輸左 係咪可以照做高雄市長?
如果係既話 嬴左做總統 輸左乜後果都冇 咪好著數

借位
[推上熱門] 主線任務以人權法為武器爭取普選立法會 + 輸打贏要戰術

無論中聯辦新主任
駱惠寧出咩條件
記住五大訴求，缺一不可

結果係雙輸

多餘啦 燒山講左伊朗單野唔會引發wwiii, 頂多係美伊之間既地區性戰爭

班友早兩日見伊朗射導彈叻唔切衝出黎串燒山燈

呢家呢?

你真係不想蔡英文贏 唔通你係韓粉

咪玩啦
純論學識唔覺燒山差過陶傑

睇下燒山background 先啦

57:43 ......

人口老化啊

真心有暗湧，民調真係鬼鬼地，就好似香港咁，問我我都係答民建聯一樣。前幾日唔知乜水話過，賭盤可能仲準，而賭盤蔡英文只係領先幾個巴仙。
不過都希望真係大勝，如果對住韓國瑜呢啲對手都只係贏得少少，4年後未支爆嘅，對手可能係柯P之類，有實績有政綱有願境再加埋有中共，台灣應該就失守。
有人話發大財似果陣嘅侵侵，屌你淨係似痴線果part渣，侵侵係有晒政綱有計劃仲逐步履行緊競選承諾，發大財除咗鳩噏有撚政綱咩？

擺明啦 唔燒到埋黎都唔會自覺

永久封鎖 五毛

點解台灣後生仔投票率咁低

光明頂話齋好睇班後生有無呢個覺悟
如果連自己台灣國都唔救
咁選到個發大財出來將來將國家送比大陸
真係抵撚死唔抵可憐

如果見到香港咁樣班台灣後生仔都懶懶行，咁都抵啦

十九往績太準，佢想試做一次真。燈神

quote定 bin c

蕭生 好似話 陶傑話難民死撚哂就岩 唔好污染上等西歐國家

當然蕭生除左左膠因素 其實都有話人口年齡結構，政經考慮呢d相信係西歐國肯收難民既真因素

移民左去台灣果班咪奶晒野

其實有難民真係頂左d無人願做既工 例如執垃圾 清渠呢d 永遠唔會上新聞

我唔介意比人鞭屍

話冇政積係因為你都俾d紅媒遮左眼

呢d唔算係d咩政積啦
佢睇睇佢反送中之前既支持度就知佢做唔做到野

韓國魚而家夠多人支持..=有做野?

唔講多
淨係
降年金(長糧）令政府脫離破產危機

嚴格檢疫令到中國豬瘟入唔到去
台灣豬捱左廿年終於疫區除名可以出口外國

減稅
同美國建交令台灣關係法通過

四樣已經說服我如果係台灣人一定投佢

bin

我自己覺得
嗰勢咁勁都係64開

19講2句

邊個on9?